近千中學生集會籲響應

近千中學生集會籲響應

入夜後，學生為7.21元朗恐襲默站，高舉手機亮起閃光燈。何家達攝

【本報訊】反送中運動生生不息，大專學界率先發起9月2日起罷課兩周，近千名中學生昨於烈日下集會，呼籲響應9月罷課，要求政府撤回《逃犯條例》修訂。有中學生盼透過罷課向社會展示學生不是沉默；亦有大專講師到場支持，慨嘆社會對不起年輕人。中學生發起昨午3時在愛丁堡廣場集會，近千人席地而坐。現場設有連儂牆和社工支援站等，學生不時高叫「光復香港，時代革命」和「香港人加油」等口號。

相關新聞：律師轟警hea做 交人「粉飾太平」

中學生帶同爆眼少女的畫像參與集會，冀社會記住警察濫暴問題。

近千名中學生昨於烈日下在愛丁堡廣場集會，冀用和平方式表達訴求。

教師支持 嘆青年受傷害

集會由公民黨立法會議員譚文豪打響頭炮，他稱中學時不會如此關注社會，認為現時中學生對社會參與程度「行得更出」，又指他曾中催淚彈後不斷流眼淚，不止一次像中學生的年輕人為他洗眼。他續稱，即使政府如何嘗試洗腦和灌輸，慶幸香港中學生有獨立思考懂辨別對錯。

參與集會的中五生謝同學表示，參與集會是希望政府可規管警察，不要讓警察任意妄為，又稱最近警察濫暴越來越嚴重，所以也多了走出來。謝同學會參與罷課，但傾向在校內罷課「做功課」，望罷課能讓社會知道學生不是沉默。仁濟醫院林百欣中學讀中五的曾同學指，因林鄭不回應五大訴求，希望用和平方式讓她知道學生訴求，基於安全會在學校罷課，希望靜坐和舉行論壇，亦會帶絲帶和頭盔等。

現場亦有不少教師到場支持，現於教育大學擔任講師的潘先生指，自己曾在中學任教，知道若中學生搞罷課會面對很大壓力，故想來看有甚麼可幫忙，「做大人嘅，就算精神上支持，或者實質上支持，睇下有冇嘢可能做到」。

潘先生表示，作為教育工作者接觸年輕人，「好佩服佢哋，冇估到年輕人咁叻」，近兩個月看到年輕人的組織能力、堅毅和對社會價值的追求等。但潘先生說，看到年輕人受傷甚至付出前途，感非常難過，「個社會好似越係有理想嘅年輕人，就越容易受呢啲傷害，我覺得我哋社會真係好對佢哋唔住」。

集會晚上8時結束，其間默站一分鐘，紀念7.21元朗黑夜事件，亦有集會學生相擁互相支持。

■記者鄧力行、張雅婷

上一則
上一則
大專罷課兩周 定9.13死線

下一則
下一則
真道書院助理校長涉咒警遭調職

律師轟警hea做 交人「粉飾太平」
嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣
香港之路告急 今齊築人鏈
2.28手牽手指揮：護台意志超越藍綠
留學生受感召 回流從政
觀塘遊行獲批 抗監控燈柱
網民調查 四成抗爭者月入逾2.5萬
萬人自拍遮眼照 為爆眼女打氣
大專罷課兩周 定9.13死線
真道書院助理校長涉咒警遭調職
深拘港人 上手扣腳鐐拷問
市民遭登記身份證 赴京被扣
警涉濫權 限醫生每日診示威者一次
元朗村民恐嚇記者 警員懶理
警要求機場食肆交CCTV
「紀律冇咗，談何紀律部隊？」良心警辭職
張華峰撐警無編號好辦事
7,000金融人斥張影衰業界
《環時》指鄭文傑嫖妓 家人：公道自在人心
選舉處系統甩轆 346人登記無效
台教會變港物資中轉站
住宅區催淚彈放題 八成人不適
三警虐犯案 家屬促控酷刑
暗角七警控罪更重
連儂牆血案 刀手被控傷人
大狀：應控蓄意傷人 可囚終身
會計師涉圖燒警署 高院准保釋
婦涉咬機場保安 稱禁令阻吃麵
國泰炒工會主席
官媒轟港鐵護送「暴徒」
羅兵咸傳「請食飯」阻遊行
滙豐、渣打、東亞登報表忠
元朗恐襲800白衣人行兇僅兩男控暴動罪

借個位黎

【香港前途】如果97前香港出世嘅人可以攞翻BC，但條件係要割，大家會點做